%%%%% uvod
\section{UVOD}

Aplikacija za vođenje kina može otključati brojne pogodnosti za vlasnike kina i publiku.
Ona rješava brojne probleme kao što su smanjenje ljudske pogreške, smanjenje količine ručnih zadataka i optimizaciju operacija te može pomoći u poboljšanju ukupne učinkovitosti kina.
Ljudska pogreška je nešto što se ne može izbjeći kada operacijama upravlja osoblje, ali kada se takve greške dogode, one mogu imati potencijalno katastrofalne posljedice za poslovanje.
Kada se žele smanjiti potencijalne greške koje mogu nastati od strane osoblja, najbolji mogući način na koji se to može riješiti je automatizacijom glavnih procesa koji se odvijaju u kinu.
Također, smanjenjem broja zadataka koje treba obaviti ručno, manje osoblja može biti dostupno jer je potrebno manje ruku na licu mjesta.
Praćenjem prodaje ulaznica, upravljanjem zaliha i rukovanjem podacima o klijentima, aplikacija može pomoći da svaki element poslovanja teče glatko što dugoročno može uštedjeti vrijeme i novac.

U ovom radu bit će objašnjen postupak realizacije \textit{web} aplikacije, usporedba s postojećim aplikacijama slične namjene te prednosti i nedostaci \textit{web} aplikacije.
Nakon usporedbe u drugom poglavlju, u trećem poglavlju opisani su korišteni programski jezici i tehnologije potrebne za realizaciju poslužiteljskog i klijentskog dijela aplikacije.
U četvrtom poglavlju opisana je odabrana arhitektura aplikacije, a kroz primjere programskog koda opisani su i razni načini implementacije funkcionalnosti.
Na kraju, u petom poglavlju, opisane su upute za korištenje \textit{web} aplikacije.

%%%%% zadatak
\subsection{Zadatak završnog rada}

Zadatak završnog rada je razviti \textit{web} aplikaciju koja omogućava vođenja kina.
Aplikacija razlikuje tri uloge korisnika koji ju koriste.
Neregistrirani korisnici imaju mogućnost pregleda \textit{web} stranice, filmova te uvid u dostupne projekcije.
Informacije o filmu uključuju prikaz godine izlaska filma, trajanje filma, žanrove, glumce i redatelje.
Registrirani korisnici mogu rezervirati projekcije, odabrati dvoranu i mjesto sjedenja te piće, grickalice i suvenire.
Korisnici mogu komentirati i ocjenjivati filmove.
Administratori imaju mogućnost uklanjanja, uređivanja i dodavanja žanrova, filmova, glumaca, sjedala, dvorana te vođenje skladišta pića, grickalica i suvenira.
Administratori također određuju datume projekcija u rasporedu, određuju prikazivanje filmova na početnoj stranici i najave filmova koji će se uskoro prikazivati.
